台立院通過統促黨 愛國同心會適用的組織犯罪條例

台立院通過統促黨同心會適用的組織犯罪條例

【大紀元2017年12月15日訊】（大紀元記者陳懿勝台灣台北報導）中華民國立法院15日三讀通過《組織犯罪防制條例》修正案，將組織犯罪的要件訂定為「持續性或牟利性」，未來包括統促黨、愛國同心會等團體如果再鬧事都將適用，未來紅色、黑色政黨可重判3年至10年有期徒刑，得併科新台幣1億元以下罰金。立委王定宇表示，中共操控台灣黑幫分子介入各種陳抗活動，已經嚴重擾亂台灣社會治安，甚至危害國家安全，修法補漏洞是有必要的。

台灣現行《組織犯罪防制條例》適用於合法化、公司化的幫派、詐騙集團，法務部提案為「持續性、牟利性」，人權團體則認為應改為「持續性及牟利性」，但有鑒於統促黨、愛國同心會多次擾亂台灣社會秩序，且難以證明該組織具有「牟利性」，立委王定宇、林俊憲、許淑華等人相繼提出將組織犯罪的要件鬆綁為「持續性或牟利性」。

三讀通過後，組織犯罪的要件鬆綁為「持續性或牟利性」，且不以現存的犯罪組織為限，未來包括統促黨、愛國同心會等團體，只要鬧事都適用，就算有人自稱其為幫眾，亦能適用；同時，為了保護證人，新增「視訊條款」，讓證人或檢舉人可透過網路作證，境外人士則能前往我駐外館處，藉由視訊作證。

王定宇強調，中共長期在幕後操控台灣黑幫分子，不僅介入各種陳抗活動，也擾亂社會治安、危害國家安全，然而現行規定構成要件過於嚴苛，不利於司法檢調偵辦組織犯罪 ，因此提案修法。

立委林俊憲則認為，現行條例須符合持續性及牟利性，但組織犯罪並非一定有牟利性質，為了維護社會秩序，保障人民權益，並有效防治組織犯罪，必須修法將組織犯罪定義明確化。

人地台灣有民主差幾遠

中華民國立法院15日三讀通過《組織犯罪防制條例》修正案，將組織犯罪的要件訂定為「持續性或牟利性」，未來包括統促黨、愛國同心會等團體如果再鬧事都將適用，未來紅色、黑色政黨可重判3年至10年有期徒刑，得併科新台幣1億元以下罰金。立委王定宇表示，中共操控台灣黑幫分子介入各種陳抗活動，已經嚴重擾亂台灣社會治安，甚至危害國家安全，修法補漏洞是有必要的。

老蔣在生一早拉佢地打左靶
不過國民黨投共
要民進黨執手尾

人地就立法打擊，香港就派黑警保護愛字頭